<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SPECTRE NOTE – School</title>
    <link>https://www.spectrepro.dev/docs/school/</link>
    <description>Recent content in School on SPECTRE NOTE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 17:04:19 +0800</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://www.spectrepro.dev/docs/school/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>中文</title>
      <link>https://www.spectrepro.dev/docs/school/1-chinese/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.spectrepro.dev/docs/school/1-chinese/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;中國語文科是文憑試的四個核心科目之一。以文憑試成績報讀本地學士學位課程，中國語文科必須取得第 3 級或以上成績，作為最低入學條件之一；而報讀本地副學位課程，亦須取得第 2 級或以上成績。&lt;br&gt;
課程內容包括九個學習範疇：閱讀、寫作、聆聽、說話、文學、中華文化、品德情意、思維、語文自學。提高聽說讀寫、獨立思考、明辨慎思的能力。透過品德培養、文學和文化學習，幫助學生建立正面的價值觀和積極的態度。養成個人道德情操，對家庭、國家以至世界的責任感。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English</title>
      <link>https://www.spectrepro.dev/docs/school/2-english/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.spectrepro.dev/docs/school/2-english/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;English Language is one of the 4 core subjects in the HKDSE. The students must attain Level 3 or above in English Language as one of the minimum requirements for admission to the local Bachelor’s degree programmes, or Level 2 or above for sub-degree programmes.&lt;br&gt;
The curriculum provides students with learning experiences to increase their language proficiency in English for their future daily life and development; and promote lifelong learning to enhance their personal abilities and global competitiveness.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>數學</title>
      <link>https://www.spectrepro.dev/docs/school/3-math/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.spectrepro.dev/docs/school/3-math/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;數學科必修部分是四個核心科目中數學科的一個組成部分，數學科由必修部分和延伸部分組成，考生可只報考必修部分，或同時報考兩個部分，而兩部分的成績會在成績單上分別列出。以文憑試成績報讀本地學士學位課程，數學科必修部分必須取得第 2 級或以上成績，作為最低入學條件之一。&lt;br&gt;
數學科的必修部分為學生提供基礎的數學概念和知識，及基礎以外更豐富的內容，讓學生明白數學與人類活動的關係，並在現實生活中應用來理解和評價較複雜的情況。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M2</title>
      <link>https://www.spectrepro.dev/docs/school/4-m2/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.spectrepro.dev/docs/school/4-m2/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;數學科延伸部分是四個核心科目中數學科的一個選修部分，數學科由必修部分和延伸部分組成，考生如要報考延伸部分，必須同時報考必修部分，而兩部分的成績會在成績單上分別列出。雖然課程設計上延伸部分只是數學科的一部分，並不是一個完整科目，但有部分較重視數學的聯招課程，容許將之視作一個完整選修科目來計算入學分數。&lt;br&gt;
延伸部分提供高階數學的知識和技能，以便學生日後在相關領域進修或工作。延伸部分又分為兩個單元，學生只可選修其中一個單元。單元一：「微積分與統計」是為將來在學科或職業上需要更多學知職的學生而設；單元二(M2)：「代數與微積分」是為希望從事與數學有關的職業的學生而設。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>物理</title>
      <link>https://www.spectrepro.dev/docs/school/5-phy/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.spectrepro.dev/docs/school/5-phy/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;物理科是文憑試的甲類選修科目之一，屬「科學教育」的學習領域。這科目讓學生了解物理現象和理論，及其在科技上的應用和社會意義；以科學思維探究物理學的課題，並解決問題；認識物理學在工程、醫學、經濟和科技界的角色，並科學發展對科技演進的重要性，為終身學習奠定基礎。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ICT</title>
      <link>https://www.spectrepro.dev/docs/school/6-ict/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 01:15:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.spectrepro.dev/docs/school/6-ict/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;資訊及通訊科技科 (ICT) 是文憑試的甲類選修科目之一，屬「科技教育」的學習領域。資訊的處理和傳送技術，在現今資訊爆炸的年代，對於在世界經濟中，維持社會的競爭力有着不可或缺的角色。這科目培養學生有效率地使用資訊科技，並懂得分辨資訊，明白當中的道德議題及對知識型社會帶來的影響。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
